%\markboth{Abk\"urzungen und Symbole}{Abk\"urzungen und Symbole}
\chapter*{Abk\"urzungen und Symbole}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abk\"urzungen und Symbole}
\label{cha:Abkuerzungen_Symbole}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Abk\"urzungen}
\markboth{Abk\"urzungen und Symbole}{Abk\"urzungen und Symbole}
%\begin{spacing}{0.9}	% eventuell ändern um eine schönere Seitendarstellung zu erhalten
\begin{acronym}[XXXXXXX]
\setlength{\itemsep}{0.0585cm}
\begingroup
\acro{AK31}{ArbeitsKreis 31 (alternative Bezeichnung für \glqq{}Gradient\grqq{})}
\acro{AVX}{Advanced Vector Extensions}
\acro{ASCII}{American Standard Code for Information Interchange}
\acro{BMBF}{Bundesministerium für Bildung und Forschung}
\acro{CAD}{Computer-Aided Design}
\acro{ECE}{Economic Comission for Europe}
\acro{ePiTec}{effiziente Photonikproduktion durch intelligente Technologie}
\acro{FMVSS}{Federal Motor Vehicle Safety Standards}
\acro{HDF5}{Hierarchical Data Format 5}
\acro{HDG}{Hell-Dunkel-Grenze}
\acro{IGES}{Initial Graphics Exchange Specification}
\acro{LED}{Light-Emitting Diode}
\acro{LSV}{LichtStärkeVerteilung}
\acro{NURBS}{Non-Uniform Rational Basis-Spline}
\acro{SIMD}{Single Instruction, Multiple Data}
\acro{STEP}{STandard for the Exchange of Product model data}
\endgroup
\end{acronym}
%\end{spacing}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section*{Konstanten}
%\begin{description}[leftmargin=\widthof{\textbf{XXXXXXX}\hspace{\labelsep}},style=nextline]
%\item[$\pi$] Kreiszahl Pi: $3$,$14159\ldots$
%\end{description}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Lateinische Symbole und Variablen}
%\subsection*{Kleinbuchstaben}
\begin{description}[leftmargin=\widthof{\textbf{XXXXXXX}\hspace{\labelsep}},style=nextline]
\item[$\vec{C}(u)$] B-Spline-Kurve
\item[$G$] Gradient bzw. AK31-Wert
\item[$I_\text{v}$] Lichtstärke
\item[$\underline{\underline{J}}$] Jacobi-Matrix
\item[$n$] Index des letzten Kontrollpunktes einer B-Spline-Fläche bzw. Kurve in $u$-Richtung
\item[$N_{i,p}$] B-Spline-Basisfunktion vom Grad $p$
\item[$p$] Grad der B-Spline-Kurve bzw. -Fläche in $u$-Richtung
\item[$P_{i,j}$] Kontrollpunkt einer B-Spline-Fläche bzw. -Kurve
\item[$q$] Grad der B-Spline-Fläche in $v$-Richtung
\item[$\vec{Q}_{i,j}$] Gitterpunkt
\item[$\vec{S}(u,v)$] B-Spline-Fläche
\item[$\vec{R}$] Richtungsvektor eines Lichtstrahls
\item[$S_c(u,v)$] Eine Koordinate der B-Spline-Fläche mit $c \in {x,y,z}$
\item[$u_i$] Knoten einer B-Spline-Kurve bzw. -Fläche
\item[$U$] Erster Knotenvektor einer B-Spline-Kurve bzw. -Fläche
\item[$v_i$] Knoten einer B-Spline-Fläche
\item[$V$] Zweiter Knotenvektor einer B-Spline-Fläche
\end{description}

%\subsection*{Gro{\ss}buchstaben}
%\begin{description}[leftmargin=\widthof{\textbf{XXXXXXX}\hspace{\labelsep}},style=nextline]
%\item[$B$] Bandbreite
%\item[$\mathbf{B}$] Strahlformungsmatrix
%\end{description}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\clearpage

\section*{Griechische Symbole und Variablen}
\begin{description}[leftmargin=\widthof{\textbf{XXXXXXX}\hspace{\labelsep}},style=nextline]
\item[$\alpha$] Horizontaler Winkel
\item[$\beta$] Vertikaler Winkel
\item[$\sigma$] Standardabweichung einer Normalverteilung
\item[$\Phi$] Qualitätsfunktion bzw. Fitness-Wert
\item[$\vec{\nu}$] Parameter einer Mikrostruktur
\item[$\vec{\omega}$] Parameter einer Mikrostruktur
\end{description}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Operatoren und mathematische Symbole}
\begin{description}[leftmargin=\widthof{\textbf{XXXXXXX}\hspace{\labelsep}},style=nextline]
\item[$\odot$] Elementweise Multiplikation
\item[$\left<\underline{\underline{A}}, \underline{\underline{B}}\right>_\text{F}$] Frobenius-Skalarprodukt
%& && & &&
\end{description}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section*{Allgemeine Tiefindizes}
%\begin{description}[leftmargin=\widthof{\textbf{XXXXXXX}\hspace{\labelsep}},style=nextline]
%\item[$\mathrm{adapt}$] adaptiv
%\item[$\mathrm{inkoh}$] inkoh\"arent
%\end{description}